《紐時》揭中國山寨廠續排放被禁化合物 損臭氧層 問題或是冰山一角

上月《立場新聞》曾報道，其中一種被禁的化合物一氟三氯甲烷 (CFC-11) 排放量竟自 2013 年不斷上升，每年有 1.3 萬公噸被排放至大氣之中。

而《紐約時報》與獨立調查員搜集資料與到中國進行調查，揭發中國內地仍有工廠無視 1987 年簽訂的《蒙特利爾議定書 (Montreal Protocol on Substances that Deplete the Ozone Layer) 》規定逐步淘汰 CFC (Chlorofluorocarbons, 氟氯烴 ) 等多種破壞地球臭氧的化合物，而這些工廠主要以 CFC-11 製作雪櫃與建築物的泡沫隔熱層。

聯合國環境署署長 Erik Solheim 指，已了解《紐時》與 EIA 的調查，並表示製造 CFC-11 是環境罪行，必須有果斷行動阻止中國的排放。他在聲明又指出，現時亦要更深入研究中國 CFC-11 製造問題，現時見到的可能只是冰山一角。

全球反支那

支那係世界最大毒瘤
應該全世界合作消滅支那